金融風暴來臨時只有自求多福

2018年04月23日

金融風暴來臨時只有自求多福
（時事評論員 劉細良）

■市場擔心中美貿易戰或引發新一輪經濟動盪。資料圖片

1998年亞洲金融風暴、2008年美國金融海嘯、2018中美貿易大戰開鑼，十年逢一劫，上星期港元弱勢金管局接貨，資金流出，香港上市的內地科技製造業龍頭中興通訊被美國商務部制裁呈「休克狀態」，大家預計華為是下一個制裁對象。稍有新聞觸覺的香港人都知道山雨欲來風滿樓，心中暗自擔心中美貿易戰會否變成金融貨幣戰，最後波及香港。但這幾天充斥香港傳媒頭版新聞的卻是另一番光景，彷彿平衡時空，同外面的世界毫不相干。

無視危機 只搞「政治」

特區政府對危機視而不見，未見特首及任何一位官員向市民解釋香港處境，整個政府沉迷於「玩政治」，新政府上任至今近一年，眼中就只有「政治」！

首先是荒誕至極的教科書政治審查，「香港位於中國南方」如此簡單一句事實陳述，在教育局官僚眼中竟然看得出隱含了分離意識，至於由80年代中共官方沿用的「收回主權」，今天被視為政治不正確，局長楊潤雄認為由於香港的主權一路以來在國家手上，「所以（主權）不涉及『收回』與『不收回』，這個是《基本法》上，一個非常重要的一個理念。

我指不適宜『收回』是指主權。不涉及任何所謂政治上考慮，我也在這裏呼籲大家，多給空間給負責人士或評審小組，用專業角度評審一些教科書」。鷄毛蒜皮的教科書修辭在楊局長眼中卻是頭等大事，甚至不惜將政治正確扭曲為專業評審。

然後是退休中共官員喬曉陽來港宣傳「擁護共產黨」，香港人要維護內地社會主義制度，梁愛詩表示《憲法》中有關社會主義制度以外的條文，都可以適用於香港，但香港沒有充份研究，政府有義務落實。這個「憲法高端論壇」其實是為23條立法吹起號角，立法禁止顛覆共產黨。

由人大常委譚耀宗指「結束一黨專政」違反《基本法》，到忽然刮起批「港獨新教父」戴耀廷之風，到喬老爺訪港宣傳全面落實中共憲法，23條立法已經在特區政府立法議程之內。

起初大家誤以為換了新特首，終於可以有喘息機會，到發生「13+3判刑」及DQ四位議員，很多人一廂情願地認為是上任特首留下的政治爛攤子，新特首被迫要收拾殘局。

但一年下來，發現原來新政府更熱衷於搞政治，由補選DQ周庭、追殺戴耀廷到現在23條立法蓄勢待發、審查教科書，樂此不疲。

近十年來全個政府只是單一工作議程，就是政策上覓地建屋，但無論土地供應如何改善，最後還是益了地產財團，十年下來樓價繼續冠絕全球，而政治上的單一議程就是落實中央全面管治權，而客觀後果是衝擊香港核心價值、持續地撕裂社會。我們為應對世界經濟的危機及大變局，做了甚麼準備？官員們的心態實在令人擔憂。

香港人，不論你是黃絲藍絲，冷靜地想一想，當金融風暴重臨，這樣管治水平的官員，真的可以捍衞香港嗎？這些人，真的可以交託嗎？

劉細良
時事評論員

劉細良

上一則
世道人生：杯弓蛇影 (李怡)

下一則
「女皇的呼籲」威力猶在 (盧峯)

2020 一定亞爆....最多新加坡可能會好少少...
愈接近2047 舊樓價一定大貶值